\chapter{German}
Dialogues and exercises from Colloquial German 2.

\section{Eine neue Wohnung}
\begin{exercise}
  What German words do you already know related to housing and
  accommodation? Make a list of words you know already.

  The words I already know related to housing are just nouns: der Haus, die
  Wohnung, das Zimmer, die Tür, etc.
\end{exercise}

\subsection{Text}
Marina, Sven, Matthias, Jasmin und Kilian ziehen um!

Ab dem 5. August ist unsere neue Adresse
\begin{quote}
  Ferdinand--Lehmann--Str.\@ 17\\
  45657 Recklinghausen\\
  Tel: 02361/1486770\\
  Handy: 0179/8648305
\end{quote}
Die E-Mailadresse bleibt gleich \texttt{fam.feldmann@weblink.de}.

Wir freuen uns auf euren Besuch!

\begin{exercise}
  \hfill
  \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
  \item Wann zieht die Familie Feldmann um?\\
    Die Familie Feldmann ziehet ab dem 5 von August um.
  \item Haben sie eine neue E-Mailadresse?\\
    Nein, die E-Mailadresse bleibt gleich.
  \item Worauf freuen sie sich?\\
    Sie freuen sich auf Besuch.
  \end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise}
  Underline all the verbs you find in Text 1. Write down their infinitive
  and what kind of verbs they are -- weak, strong, reflexive, separable.
  \\\\
  The verbs and their infinitives are:
  \begin{center}
  \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
    \hline
    infinitive&meaning&weak&strong&reflexive&separable\\
    \hline
    umziehen&to move&no&yes&no&yes\\
    bleiben&to remain&no&yes&no&no\\
    freuen sich auf&to look forward to&no&no&yes&no\\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}
\end{exercise}

\begin{exercise}
  Complete the sentences using the verbs in brackets.
  \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
  \item Freuen du sich auf deine neuse Zuhause?
  \item Wir bleiben noch zwei Wochen in Magdeburg.
  \item Die neue Wohnung sieht sehr schön aus.
  \item Kilian verabschiedt sich von seinen alten Freunden.
  \item die Familie Feldmann hofft, dass sie sich schnell in der neuen
    Stadt einlebt.
  \item Sven fahre schon am 3.\@ August nach Rekclinghausen, der Rest der
    Familie kommt zwei Tage später.
  \item Freunde und Familie sind herzlich eigenladen.
  \end{enumerate}
\end{exercise}



%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../Language-Wiki-CES"
%%% End:
